---
hide:
  - toc
author: à compléter
title: Introduction
---

!!! abstract "Présentation générale"

    Les bonnes pratiques en cybersécurité impliquent de prendre des mesures pour protéger protéger les ordinateurs, les appareils mobiles et les objets connectés. 
    
    Cela inclut l'utilisation de mots de passe solides, les sauvegardes, la mise à jour régulière des logiciels et l'information des utilisateurs sur les risques. 
    
    Ces pratiques visent à réduire les faiblesses et à prévenir les attaques, assurant ainsi la **confidentialité**, l'**intégrité** et la **disponibilité** des données. 
    
    En résumé, les bonnes pratiques en cybersécurité sont cruciales pour maintenir la sécurité et la confiance dans un monde numérique qui change constamment.


